內地禁餐飲浪費 有酒店要求切除雞屁股部分不能太大

國家主席習近平日前下令要堅決制止餐飲浪費行為，令全社會瀰漫一片「浪費可恥、節約為榮」的氣氛。內地傳媒報道，在河南漯河市一間酒店，專門設立「巡檢員」，監督食客有否浪費食物，要求將食剩的食物打包帶走，「巡檢員」更要求廚師，切除雞屁股部分不能夠太大，否則很多連住肉的部分都被棄掉會造成浪費。 在湖南長沙，有食肆就要求食客要先量體重，然後根據店員推薦的食物熱量分配讓顧客點餐，希望引導食客適量點餐，減少浪費，但這個方法引來外界批評，食肆道歉並表示會改善。遼寧的飯店餐飲協會就向全市的食肆發通告，要求實行「N-2」點餐模式，即10位客人只能點8個人的菜，要「科學用餐，不暴飲暴食」，從源頭杜絕浪費。

發佈時間 20.08.2020 09:19最後更新時間 20.08.2020 09:19
原文網址：

糧食危機】大嘥鬼學生食剩2両飯餸罰$110 隨時被拒申請獎學金
更新時間 (HKT): 2020.08.19 00:12

總書記習近平早前一聲令下，要求制止餐飲浪費，各地機關隨即大力響應，有學校即向外公告，強調校方多年前已開始要求學生珍惜食物，甚至以拒絕過份浪費食物的學生申請獎學金為懲罰手段，可能想向外強調，學校有先見之明，緊緊跟隨領導人的立場和步伐。

內媒報道，湖南耒陽市正源學校自2015年開始，對學生供餐不限量，班級代表在學生用餐後，會將剩飯剩菜稱重；另外，學生就餐時亦會派員巡查。

湖南耒陽市正源學校校長羅湘雲表示，班級內每人每天平均剩飯剩菜超過100克（約2両）者，將會取消學生獎學金評選資格，同時也會對嚴重浪費的學生罰款100元人民幣（下同，約110港元）：「學校給他們定了一個標準，如果人均每天浪費2両飯菜，那麼我們會取消他的獎學金評選資格。」

食堂員工表示，同學們一餐共浪費大約500多公斤食物，學生浪費大量食物，自己心裏亦不好受。學校老師亦表示，除了登記剩飯剩菜的重量，還有每餐排名表，顯示每個班級製造多少剩飯剩菜。

印樹皮食譜啦

食埋啦雞屎忽

向西村上春樹

習近平日前號召制止中國人的浪費行為，啟動節儉養德全民節約社會風尚。大陸有餐廳響應，開始對客人有先磅重，後叫餸之要求，需顧客依照自己的體重按食物熱量點餐。

先不討論鼓吹肥人吃更多東西是否反智，政府的確有意承上起下執行運動，除了要市民行「N-1點餐模式」，10位進餐客人只能點9人份量的菜，政府內部亦切實遏制公務支出和公款消費中的浪費，網流傳解放軍上年的聚會已開始實行「N/2點女模式」，10個解放軍，只能點5位小姐，同時實踐「不舉，就不叫女」的清廉節儉美德。

全國人民制止浪費絕不是天方夜譚，近代史上中國曾經就有全國響應的節儉運動，更有超過至少四千萬人不惜以生命去防止食物被浪費，史稱「大躍進」。

去大陸d餐廳，成撚日見到十幾人一齊食飯，叫勁多餸

前世無得食係咁啦

食草方便d wor

串燒雞屎忽

如果廚房陰9我，煮到勁大碟，
咁食唔晒係邊個嘅錯？

仲有食fine dining有湯 前菜 沙律 主菜 甜品，又點計？

叫得多食唔哂先叫有面，食哂d野叫寒酸

雖然係共產黨諗出嚟既野
但節約用餐始終係美德
有時見到啲中國人叫咗成檯野唔食真係好浪費
希望中國人唔係三分鐘熱度
換咗領導人就固態復萌

食剩到夠食多一次

枱枱都係咁

好撚想食丹丹漢堡

支那國咁撚強大竟然要食屎忽

真係笑撚左

鬥快篤灰

「N-2」點餐模式
如果N=2 or 細過2 咁點算

食埋啲屎先叫惜食

餐廳唔再以賣食物賺錢，
最大筆收入係罰客人錢

大陸狗亂叫
上次4個大人食長腳蟹加多一個餸都好飽
之後見到隔離枱個大陸佬一家三口
叫咗一隻長腳蟹同埋五個餸仲有一煲湯

10人聚餐先係

放低錢走

食剩迫你帶走又點，我返到去咪又係放入垃圾桶

雜種唯一德政

錯喇佢哋會食晒佢，點解佢哋喺舖頭食淨野係因為佢哋想顯得自己好有錢

小英

煮返比佢食

而家咪報應

雞屎忽先好食

我覺得屎都唔應該浪費囉，
好似話D 屎入面仲有百份之六十既食物殘餘物嘛。

十年前返過大陸食阿婆既大壽宴，
最後係多到要推架車，放個大竹籮上去倒食剩既野

增加無謂職位「巡邏員」
食少左野照加你價
食唔晒仲可以罰錢

最後話你知係為左節儉

呢招絕
好似甴大大除政敵佢話自己「打貪」咁

鳩叫咁撚多野，又食唔撚晒，而家低撚死

推呢到有條link，入咗去之後包你爽到-1000 - 分享自 LIHKG 討論區

大陸真係好撚on9

但支那人出國好撚節儉
成6-7個人圍食一兜仔野

中國人是需要管的

不舉，就不叫女

因為支那鄉下地方啲嘢平

On9到極點

擺酒先最浪費，佢地係一次過上晒d餸

源頭節約會唔會快d
直接投胎減廢

中意充大頭嘅本性唔會改

放心
食剩嗰啲會去咗下一枱度

唔係做緊咩

親，他們有武肺

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

反正會回收去下一枱驚閪呀

連食幾多既自由都無

好快要控制埋食咩
因為要減醫療開支

試過去交流團，自己鼠出去食，我哋一台香港人叫勁少嘢，同台大陸人好似覺得好羞恥咁

仲俾切？

沃門賭場嗰班支那客先勁
一個人叫五六樣食都無食過就走

有冇人都係機場7仔見過d大陸團，自己帶嘢食但用七仔個微波爐同熱水

叫班韮菜節約咋 班貪官點會同你N-2

有人食到肥頭耷耳 就叫人節衣縮食

食剩應該畀班村/市/政/常委食啦
貫徹社會主義精神呀

唔駛驚，係一定會

支那係咪禁咗拜神
啲祭品放喺度唔食應該有罪

你唔節食我邊有得貪
無得貪我邊有嘢食

肉撚酸到咁?真心做唔出

我又贊成佢禁浪費
啲支那人成日叫到成枱都係
食晒覺得無面
打包又覺得寒酸
浪費到痴線

WAITER 會幫你食晒架喇,
你食剩佢要罰錢

糧食配合算啦屌

大饑荒

台灣應該出N+1政策撚下支那

痴撚線，我瘦猛猛但一個人食兩個人份量點算

大陸啲吃播收得皮未
成班餓狗搶屎咁食嘢
一係就扮大胃王食完扣喉
咁撚冇陰公

甴近平已經神化
佢求其一句話都變成神旨

其實望到佢哋點食真係唔太開胃完全唔明點紅起

中國風氣係咁，食飯要有頭有面

好折墮

癲到睇落同fake news個feel好似

如果真係fine嘅fine dining
喺支那你食得都有啲錢
而有錢人係唔受法律約束嘅

旨意呢班人打仗?

事實係，一個女人有3個窿
洗乜叫咁多條女

咁咪你屋企同全中國垃圾筒都裝監控鏡頭囉

On9 中共糧荒先搞啲咁嘅嘢姐 乜撚都要美其名
之後糧足返咪又變返之前咁
一個只愛面子嘅仆街落後民族 可以有乜期望

都幾好，支持德政

雞屎都唔可以浪費應該食埋

好簡單姐，依啲不嬲睇下邊個個老豆硬啲唔通同你講邏輯講責任？

乜野叫科學用餐

其實都係好事，本身個風氣太浪費，有無糧食危機都應該要咁做

連登變喇
竟然會吹奏支共

快cut單程證，嘥香港米飯

細過2 你倒嘔番一餐比佢

係機場見過兩次

香港應該將廚餘送上大陸比佢哋食

點解唔學秦國每星期二四(迫市民)食insect meal?

支那政策出得姐係已經好大獲

英文好平民

高層冇分別
D女一定俾高層先
咁5個高層 帶5個下屬一樣叫到人人有女
仲浪費錢俾埋下屬酒錢

依啲理應由教育層面開始唔係政府立法咁on9

咩撚野叫科學用餐？
計人體所需食維他命丸？

既然是美德又何需立法

得一條友咁講=連登吹奏支共

佢地食煙啫，洗撚食飯咩

仲有兩隻手 同兩隻腳tim
究竟一隻雞同時可以對付幾多個摺被兵

十二位用
==============
紅燒樹幹全體
青草汁翠綠炒樹皮
百花綠草釀樹皮
鮮菇春土浸樹皮
清蒸海水樹皮
當紅炸樹皮
揚州樹皮炒飯
合時綠草甜品
每位 USD$500

法律係道德同社會效益底線 唔係標準
好事就可以立法/行政處罰
唔怪得咁多人支持健康碼啦
同心抗疫
香港重光一定要做公民教育
腦袋是個好東西 但係我唔會因為你冇要你坐監

支那政策係叫下口號就算
唔需要太認真

鮮菇係咪路邊任何菇類？g持！

醫療仲有得減？
平時已經冇錢睇

不舉就不叫女

咁就戇鳩啦
自己教唔到 就立法
幾時要立法同人講唔該 多謝？
珍惜食物唔係應份？

佢哋有名堂㗎嗰籮嘢，以前會將所有剩菜倒成一籮，俾賓客拎走或者俾工人食。以前睇一本小說定唔知散文寫的，唔記得嗰籮嘢叫咩名，搵咗一陣搵唔到，有無人知

搵到喇，叫「折蘿」
《北京土語辭典》解釋為：「酒席吃罷，剩下的菜餚，不問種類，全倒在一塊兒……也叫折籮菜。」北京郊區直到上世紀70年代末還保留著這樣的習俗：紅白喜事剩下的菜餚混雜 一起由主家送給村裡的各家各戶。
估唔到2020年要復古，大家一齊食折籮

同豬哨有乜分別

好似無

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

食草食一年

之後食元寶

(SL介UT)

得揚州炒樹皮，邊有飯

不如立埋法規定人民係街見到垃圾一定要執

在飢荒來到前養成珍惜食物的好習慣

折蘿？ 同折墮有無關係？

小學一定要有德育及公民教育科
屌你老母啦 普通話科

十年前去過交流團

第一餐午餐時
啱啱搭完飛機人都未整頓好無乜胃口
屌佢老味 一圍十二人成廿碟餸
我地見到咁撚浪費
即刻同佢地講唔好再整咁多碟 唔好浪費

下一餐仲有15-6 碟
再講多兩餐先去返正常份量

唔知嗰時佢地點諗我地

食樹皮

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

食草